【「突擊封城」油麻地碧街9-27號和東安街3號，晚上7時起劃為受限區域，區內所有人完成檢測，方可離開其處所

【最新】油麻地碧街9-27號和東安街3號，晚上7時起劃為受限區域，區內所有人完成檢測，方可離開其處所

【Now新聞台】政府今日（一月二十六日）引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（第599J章），作出限制與檢測宣告（下稱「相關宣告」），自下午七時起限制在油麻地指明「受限區域」（即碧街9-27號和東安街3號）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並按政府安排接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（一月二十七日）上午六時左右完成此行動，以達致「同心抗疫，小區『清零』」的目標。

封到嚟啦

嚇死人

社區就社區
小佢老母區咩
報新聞嘅中文字都唔識多個

政府就油麻地指明「受限區域」作出限制與檢測宣告及強制檢測公告
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府今日（一月二十六日）引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（第599J章），作出限制與檢測宣告（下稱「相關宣告」），自下午七時起限制在油麻地指明「受限區域」（即碧街9-27號和東安街3號，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並按政府安排接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（一月二十七日）上午六時左右完成此行動，以達致「同心抗疫，小區『清零』」的目標。

政府發言人表示：「根據第599J章，政府可按防疫需要，作出限制與檢測宣告。」

「政府早前已就碧街15-27號和東安街3號發出強制檢測公告。然而小區內感染情況持續嚴峻，由二○二一年一月十一日至一月二十五日，上述地點共錄得超過40宗確診個案，涉及三幢大廈，衞生防護中心早前已在『受限區域』中撤離部分碧街的居民到檢疫中心。情況令不少附近居民擔心。」

「我們留意到『受限區域』內的樓宇樓齡較舊、日久失修，多屬『三無』大廈，分間單位（劏房）情況普遍，社區感染風險甚高，相關樓宇的污水樣本檢測亦呈陽性顯示可能存在感染風險。經過風險評估後，我們認為有需要就『受限區域』作出限制與檢測宣告，截斷區內的傳播鏈，並藉此消除區內居民疑慮。」

政府將於「受限區域」內設立臨時採樣站，並要求受檢人士於今日午夜前接受檢測。受檢人士會獲安排到採樣站接受核酸測試，由專人以咽喉和鼻腔合併拭子採樣。在所有人士有檢測結果前，受檢人士必須留在處所內，以減少交叉感染的風險。政府會為行動不便的人士和長者安排上門採様，或安排他們自行採集並遞交深喉唾液樣本。

「我們明白今次安排會為市民帶來不便。政府已安排在晚上大部市民下班後，盡快為『受限區域』內所有受檢人士進行檢測，目標是爭取於明日上午六時左右完成行動，為所有已識別的受檢人士完成檢測並確定結果，以期市民可在上午六時左右開始上班。在正式撤銷『相關宣告』時，政府會另行公布。若有僱員因宣告而未能上班，政府希望僱主能酌情處理，不要扣減員工的薪金和福利。」

「過去的周末，超過7 000名市民已經在佐敦指明『受限區域』內進行檢測。政府感謝市民合作。然而為徹底截斷油麻地區內的傳播鏈，我們認為有需要就區內其他感染風險較高的區域發出新的宣告，在有關宣告生效前曾進行檢測（包括按強制檢測公告進行的檢測），受檢人士仍須再次進行檢測。」

為維持「受限區域」內的公共和緊急服務，政府及相關工作人員（如醫務及其他人員、政府檢測承辦商、清潔承辦商等）可在提供其個人資料、聯絡方法及遵從有關感染防控（包括在離開「受限區域」前，進行檢測但無須等候結果）等指示下，獲准許進入及離開「受限區域」。

政府亦為受強制檢測宣告限制的居民準備了簡單的食物和清潔用品。民政事務總署設立熱線電話2572 8427，亦專為少數族裔設立熱線3755 6816，各熱線服務會由今日晚上七時起運作，供受檢測宣告限制下的市民查詢及求助。社會福利署亦會為受影響的居民提供協助。

政府明白區內居民因近日確診個案增加，感到非常不安和徬徨，憂心忡忡。在疫情陰霾下，區內的商店生意大受打擊，商業活動停頓，居民生計亦受到影響。政府希望這短暫的不便，能徹底截斷區內的傳播鏈，釋除居民的憂慮和恐懼，令居民對社區重拾信心，恢復社會和商業活動的生氣，讓市民生活能回復正常。

政府呼籲受檢人士全力合作，登記及進行檢測，並留在家中耐心等候結果。任何人違反限制及檢測宣告，即屬犯罪，可處第四級罰款（25,000元）及監禁六個月。

完
2021年1月26日（星期二）
香港時間19時00分

啱啱經過既人今晚瞓街？

呢幾幢大廈分分鐘無確診，
純粹係林奠貪玩就封

突擊自由

佢轉述港共講嘢口號
唔係Now自己啲記者咁寫

好玩啊

轉述又點
唔識得自己改一改字眼避免繼續赤化

以為封深水埗. 污水感染.

港共個口號係咁 點撚樣改左人地個口號呀

事前有無搬好似上次咁嘢入去？

好似pubg 毒圈咁

「」呀，唔係為反而反

安排貼心 黎生聽日正常返工

理得你通宵排隊檢測，聽朝照常返工